
# Уровни тестирования

**Модульное тестирование** выполняется разработчиком на этапе кодирования приложения.

Алгоритм автоматизированного заключается в следующем:

* Разработчик записывает в приложение единицу кода, чтобы протестировать ее. После: они комментируют и, наконец, удаляют тестовый код при развертывании приложения.

* Разработчик может изолировать единицу кода для более качественного тестирования. Эта практика подразумевает копирование кода в собственную среду тестирования. Изоляция кода помогает выявить ненужные зависимости между тестируемым кодом и другими модулями или пространствами данных в продукте.

* Кодер обычно использует UnitTest Framework для разработки автоматизированных тестовых случаев. Используя инфраструктуру автоматизации, разработчик задает критерии теста для проверки корректного выполнения кода, и в процессе выполнения тестовых случаев регистрирует неудачные. Многие фреймворки автоматически отмечают и сообщают, о неудачных тестах и могут остановить последующее тестирование, опираясь на серьезность сбоя.


**Интеграционное тестирование** рекомендуется проводить перед началом системного тестирования. Данный вид тестирования следует проводить как можно раньше, поскольку дефекты интеграции имеют архитектурный характер, их исправление на поздних стадиях разработки является рискованным и может привести к дополнительным затратам.

Алгоритм интеграционного тестирования:
* Подготовка план интеграционных тестов
* Разработка тестовых сценариев.
* Выполнение тестовых сценариев и фиксирование багов.
* Отслеживание и повторное тестирование дефектов.
* Повторять шаги 3 и 4 до успешного завершения интеграции.

**Системное тестирование** предназначено для тестирования готового ПО в том состоянии, в котором оно будет внедряться в опытно-промышленную эксплуатацию.

Алгоритм системного тестирования:
* Разработка тест-плана — руководства к действию для тестировщиков.
* Формирование тестовых данных и создание тест-кейсов с помощью заданных инструментов.
* Выполнение тест-кейсов и заведение ошибок.
* Повторение цикла тестирования до успешной интеграции.

**Приемочное тестирование** выполняется на основании набора типичных тестовых случаев и сценариев, разработанных на основании требований к данному приложению.

Решение о проведении приемочного тестирования принимается, когда:

* продукт достиг необходимого уровня качества;
* заказчик ознакомлен с Планом Приемочных Работ (Product Acceptance Plan) или иным документом, где описан набор действий, связанных с проведением приемочного тестирования, дата проведения, ответственные и т.д.
Фаза приемочного тестирования длится до тех пор, пока заказчик не выносит решение об отправлении приложения на доработку или выдаче приложения.

Возможно проведение приемочного тестирования полностью силами специалистов, в таком случае услуга ничем не отличается от ручного функционального тестирования.






